採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良

採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良

一名「死士」拒絕離去，被其他示威者制服。

7月1日佔領立法會行動，為何示威者晚上會突然撤退？請容記者記下所見所聞。

晚上9時多，立法會內的示威者至少還有數千人，當時群情洶湧，會議廳、大堂、走廊等地都企滿人，似乎大家很有決心留下。記者在會議廳內與幾名示威者傾談，他們都說一定會留守，今次絕不放棄，大家還討論可以去何處洗澡。

直到10時多，開始有消息指警方即將清場，警方之後亦正式公佈短時間內會抵達，此時示威者陸續離開，會議廳內的群眾由高𥧌期約二、三百人，急跌至數十人，有人笑說：「呢度記者仲多過示威者。」事實上及目所見，現場的確是一片記者反光衣的螢光綠色。

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

示威者邊討論邊哭

然後示威者圍圈開會討論，但意見分歧，主要分為兩派，一派主張不應送死，既然人少大家應該立即撤退；另一派則說由於部份人已堅決要死守，大家不能放棄他們，必須留下保護他們。記者以往看過無數次市民圍圈討論，但很少會看到示威者情緒如此激動，很多人說着說着都哭了出來，其中有兩人爭論。

A：「我哋唔可以睇住佢哋俾人拉㗎！」

B：「你唔可以叫人走，叫人走就係散播失敗主義。」

A：「我唔係叫人走，我想勸佢哋走箒！」

B：「咁同叫人走有乜分別？」

A覺得很委屈，怎麼自己想保護死士，卻被質疑好像有心破壞運動，不禁痛哭起來：「我冇份守過前線㗎？我冇食過彈咩？使唔使攞張學生證出嚟畀你睇呀！」此時，C終於忍不住高喊：「我勸過好多次啦，佢哋點都唔會走㗎啦，你估我冇勸過咩？」他一邊說一邊哭，蒸發了的淚水化為霧氣，印在其廉價眼罩上，在場其他示威者都被他鎮住，一言不發。

離開前與記者擁抱

最後大家得出一個共識：尊重堅持死守者的選擇，請他們聚在主席台前方便互相照顧，其他要離開的示威者，則會在立法會外堅守防線擋住警察，據他們的說法，作戰原則是「頂得幾耐得幾耐，要保護議會內的義士，點都要守到最後一秒鐘」。有示威者離開前，與一名相熟的記者擁抱，彷彿是上戰場前與家人道別一樣。

最後留守的示威者有五人，時間來到凌晨零時。

突然，一群粗聲粗氣的惡漢衝人會議廳，一邊大聲叫喊一邊拍枱。記者還以為又有黑社會想來搗亂，但原來他們只是留守外面的示威者，因為不忍見到同伴送死，所以專誠上來使用「武力」抬走留守者。部份留守者拒絕離開，其他人則「睬佢都儍」，像立法會保安一樣直接抬人，而且很兇狠地說「走啦！X！博拉咩？」其他示威者亦大叫「一齊走！」

這群人很惡，真的很惡，但記者看得一清二楚，他們內心都很善良。

記者跟着示威者離開立法會，這時才驚覺外面已成戰場，催淚煙佈滿空氣。剛才的留守者消失於人群中，眼前看到的，又是一個跟一個用手掩着口鼻的年輕人。

■記者陳建平

相關新聞：年輕爸死守為仔女不放棄

上一則
上一則
抗爭者絕望 只想衝盡就完

下一則
下一則
年輕爸死守 為仔女不放棄

抗爭者絕望 只想衝盡就完
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
科大校長：必須討論問題根源
群警大搜捕市民義載撤退者
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」

一齊嚟一齊走！

好想喊

點解會冇人推? 睇到眼濕濕, 或者佢地表達得唔好, 語氣好差, 但佢地其實都係想繼續為香港奮鬥同保護義士, 希望多D人見到

推

pish

睇到眼濕濕 香港人真係好優秀 點解要俾咁多苦難我地

蘋果講有撚用咩

唉屌。。男人老狗睇到眼濕濕

睇到喊 呢幾日已經唔知喊左幾多次

我愛香港

lm

真正既催淚彈

個4位烈士有無覺得對唔住大家?'
叫左咁耐唔走
但係大家都無放棄過佢地

一個都不能少

收嗲啦

屌你老母咩
人地既決心有幾大你明唔明？
佢地無對唔住住何一個人!

佢地冇對唔任任何人
請你收聲

屌你老母林鄭 你個仆街初心搞撚到香港四分五裂
你等落地獄啦仆你個街

香港人加油！

吊 又喊左

Push

全正評

真係好多謝嗰日落過場既人 無論你係義士，人鏈，fa，後緩邊個都好 甚至只係去游行 多謝你地為香港我地呢個家出一分力

惡只係因為激動因為唔想有人犧牲

好感動

齊上齊落

睇字都想喊

有洋蔥

睇到

你就真係對唔住個4位烈士啦

屌係公司喊撚咗

真 香港人

一齊走

push

眼濕濕啦

呢班人
好難想象佢地既心情
希望佢地宜家平靜d

睇到眼濕，佢哋好理性，好清楚做咩

睇到睇濕濕
呢排連登 fb 記者係咁放摧淚彈

一齊走 一齊走

一齊走一齊走一齊走

睇到我眼濕濕

多謝咁多位

😭

[長文]眼淚的意義

只係一部分人優秀

加油丫香港人

0.5唔使找

屌你老母

有幾千人就可以意諗下唔走啫
得返幾個送死咩

最近成日喊

睇撚到又喊

btw 直接扑左上邊條撚樣 屌你老母

推！

眼都濕呀屌 推

push
社會需要多D呢種情義的事

喊左😭

發夢2330走去龍和叫人留果位高大英俊U既手足 我永遠都記得佢大叫一齊入一齊走果個神情

Respect

屌
同時都好多謝守龍匯道嘅每一個手足 體現到咩叫齊上齊落

記者陳建平

屌你老母又放催淚彈

這群人很惡，真的很惡，但記者看得一清二楚，他們內心都很善良。

一個都不能少, 一個都不能少,
一個都不能少, 你地要安全, 要安全, 要安全甘返到屋企
願世間所有的神保護你地,

呢一切嘅苦難都係為左美好嘅將來香港加油

一路搭地鐵一路喊

係巴士睇到喊

頂 又喊

屌勁催淚做緊野嫁

眼淚停唔到

好似睇熱血漫畫咁
一齊走！！

屌 唔應該係街睇

齊上齊落，一個都不能少

真係好感動

好touching

係公司睇到喊

有冇覺得自己唔係叉燒對唔住自己老母?

笑乜撚野呀，屌你老母

見親「一齊走」呢三隻字就眼濕濕

睇到喊

靚救

留得青山在
一個都不能少

最近喊左好多次

屌睇到我眼濕濕

茫茫前路雖然黑暗，但香港人性是何等光輝
香港加油！！
你們絕不孤單！！
你們還有我們！！

蘋果今日好多催淚post

想令到外國人都睇到

呢個月喊左好多次
有人殉國
好多人不計後果既付出
仲有一班好可愛既香港人

出5倍人工俾佢咁好

All in all out.

電影都拍唔出呢d咁催淚既鏡頭

喊夠了，盲目了，
再黎係要開始為下一次抗爭做準備

革命尚未成功

個日睇住直播 喊左出黎

睇字都有哂畫面

喊左

好感動
大家太高質

仆街係公司睇到喊

純分享同一個老屎忽吹水嘅一小段:

其實留守有咩用? 人又唔多, 搏拉有咩意義?

蒙面就係唔想俾人認出, 就係想全身而退, 留得青山在姐. 你坐定定俾人拉蒙面仲有咩意思?

換轉係我留守? 實俾人拉硬嘅咁我蒙面嚟做咩? 我會掉轉除晒面罩, 拎理張身分證掛喺心口. "I am Ironman!"咁, 同出面班差佬連number都唔夠膽show先夠諷刺夠吉士!!

日日都喊咁濟 好感動做香港人真係好好

啲文好催淚

正是因為多苦難
才造就優秀的香港人
香港人加油！

感人

哭了

好有畫面辛苦大家

希望大家吸取教訓

有聲

有人係除曬口罩wo

A覺得很委屈，怎麼自己想保護死士，卻被質疑好像有心破壞運動，不禁痛哭起來：「我冇份守過前線㗎？我冇食過彈咩？使唔使攞張學生證出嚟畀你睇呀！」此時，C終於忍不住高喊：「我勸過好多次啦，佢哋點都唔會走㗎啦，你估我冇勸過咩？」他一邊說一邊哭，蒸發了的淚水化為霧氣，印在其廉價眼罩上，在場其他示威者都被他鎮住，一言不發。
呢段真係頂唔住

屌睇到眼濕濕

終極催淚

和理非勇武派互相幫助

大家都好愛好愛呢個地方 聞者心酸

No one get left behind

No one gets left behind

推呀

仆街 男人老狗係公司睇到差d喊出黎

好心酸

睇live見佢哋喊住爭論, 個心拿住拿住

返緊工喊到仆街

睇到眼濕濕

發自內心嘅說話同行為往往毫無粉飾

義士最真誠嘅惡言 對比 保皇政府最虛偽嘅語言偽術 有目共睹

推 睇到濕哂

仆街有催淚彈嘅

真係一班好優秀既年輕人

艱苦我奮進

係街到睇到好想喊

喊咗

多謝佢地

打冷震
香港人真係好好，互相唔識都可以做到咁

天將降大任於斯人也

😭😭😭😭😭

香港黎緊十年有救，希望呢班靚仔出到社會工作可以keep住團火

我地唔會怪佢地

但朋友們be water
唔好再自殺好冇！
我地一個不能少

大家無勇氣做既嘢佢地犧牲自己做埋大家個份
你好意思話佢地對唔住大家？

對咩唔住，無人監你去，無人監你留
你on9?

好擔心

一路睇個鼻好酸，之後就開始眼濕濕
點解香港人咁善良嫁屌

搭地鐵睇到喊出黎

屌睇到想喊

人地有咁既決心你有無阿

係咪係時候諗後續行動，我地唔可以消磨咗義士們既勇氣香港人始終好善忘，今次真係唔可以再不了了之

香港人
一齊走

有苦難先磨煉到咁優秀

大佬 返緊工唔想喊呀

又整喊人

up

睇到喊左